台醫院爆疫 三醫護一清潔工中招

台醫院爆疫 三醫護一清潔工中招

台灣昨新增五宗武漢肺炎病例，其中四例為前日公佈的第34例個案於北部某醫院之接觸者，分別為一名清潔人員及三名醫護人員，亦是台灣首例醫院內感染。中央流行疫情指揮中心專家認為，事件反映疫情「有社區傳播警訊」。

衞福部長陳時中到醫院巡察時先消毒雙手。

新增五宗確診

相關新聞：佛堂確診者傳染同住媳婦 深圳港女闖關分娩避檢疫

台灣至昨日確診增至39宗，前日新增的第34例，病人是50多歲女性，完全沒有離開台灣，目前無法釐清是社區感染或住院感染。台灣昨再新增五例，其中四例是第34例確診前於北部某醫院之接觸者，分別為一名清潔人員（第35例、50多歲女性）及三名護理人員（第36至38例，年齡分別為30多歲、20多歲以及40多歲，均為女性）。第35例清潔工於醫院急診工作時曾接觸第34例，其餘三人均為第34例確診前病房的護理人員，四人陸續於2月18至25日出現咳嗽、流鼻水、發燒等，於第34例確診後列為接觸者採檢，昨日確診。另一新增的第39例，為北部60多歲女性，今年1月29日2月21日到埃及、杜拜旅遊，2月20日出現症狀，回台後就醫，26日咳嗽加劇、胸悶、嘔吐等，為境外感染。

資料顯示，2003年沙士疫情中，台灣也是在首例40天後，爆發和平醫院院內感染；昨日首例院內感染剛好是台首宗武漢肺炎確診後第40天。指揮中心日前宣佈，社區傳播有四項要素，包括有零星社區感染個案、本土病例超過境外移入病例、有持續傳播鏈、有廣泛的群聚事件等。身為指揮中心監測應變官的疾管署副署長莊人祥坦言，目前符合前兩個，但似乎未達第三跟第四項件，「只能說有社區傳播的警訊」。台灣抗沙士專家蘇益仁稱，台灣首起院內感染來源為同一人，可能是出現病毒量多的病人，接近「超級傳染者的味道」，呼籲院內感染一定要好好控制。

台灣蘋果新聞網

已經算做得好好

香港醫護請小心
要做足防護措施呀

多謝醫護罷工要求封關救港

香港死硬

狗宿爆發就最好

仆街d講一句，香港未爆算好好彩
醫護自己執生
冇裝備唔好硬上